立法會無限之戰

立法會無限之戰

立法會審議高鐵「一地兩檢」條例草案最終回，混亂不堪，潑婦罵街。

就像《復仇者3》的無限手套要集齊多粒寶石一樣，「一地兩檢」條例草案最終回，也集齊了無限醜陋的元素於一隻黑手。

秒速表決是「時間寶石」、保安驅逐泛民出議事廳是「力量寶石」、任由議事廳充斥記者以及議員包圍主席台仍繼續表決是「空間寶石」、收柯打做嘢仿似被北京遙遠操控的投票工具是「心靈寶石」、在混亂場合竟然做FB Live拍攝的何議員是攝取操控生物靈魂的「靈魂寶石」、在法律界強烈質疑違憲的情況下仍然笑笑口堅稱「一地兩檢合法合憲」，那便是「將幻想化成現實」的現實寶石﹗

集齊六大醜惡元素，難怪無往而不利。

那些曾經因為葉劉入唔到閘選特首而替她可惜的朋友，應該為自己曾經的「心軟」而感到可恥。這位婦人的嘴臉在主持一地兩檢會議中表露無遺，居然說「其他議員都表決到，係泛民唔得，你哋係咪特別低能？」真想那隻麒麟撞得再用力一點。

當日葉劉曾想向泛民入閘選特首，又指自己「如果做特首有利社會和諧」，然後我們見到她的真面目。借用她的說話，「其他人都入到閘選特首，係你唔得，你係咪特別低能？」

港鐵主席馬時亨希望議員不要阻住地球轉，又說「你可以表態嘅，政治好多嘢都係表個態之嘛，你明知都未必夠票，呢個世界都係數票啫，如果係咁，你應該大局為重，咪由佢過囉」。

這便是沒有靈魂的政客本色，一切都不講原則沒有任何理念堅持，只是「數票」，夠票就「過」唔夠票就「錯」。純粹的叢林遊戲法則，理念口號只是包裝；如果泛民覺得今次是屈辱，那麼最好的復仇者，不能單講理念，還要儲夠足夠的票數了。

曾志豪
電郵 :mcwriter@appledaily.com